<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pt on rmauro.dev {blog}</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/pt/</link>
    <description>Recent content in Pt on rmauro.dev {blog}</description>
    <generator>Hugo -- 0.130.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 02:10:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Health Checks em Aplicações .NET 5</title>
      <link>http://localhost:1313/post/health-checks-em-aplicacoes-net-5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 02:10:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/health-checks-em-aplicacoes-net-5/</guid>
      <description>Padrão de monitoramento de Endpoint de saúde Health Checks em aplicações .NET 5 é muito simples. Apenas com algumas linhas de código podemos configurar tudo para monitorar a saúde de nosso aplicativo.
Implemente verificações funcionais em um aplicativo que ferramentas externas possam acessar por meio de endpoints expostos em intervalos regulares. Isso pode ajudar a verificar se os aplicativos e serviços estão funcionando corretamente.
https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/patterns/health-endpoint-monitoring
Introdução Nesta série de artigos iremos explorar mais sobre Endpoint Monitoring para aplicações web.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AZ-203 - AGENDA - 01/2020</title>
      <link>http://localhost:1313/post/az-203-conteudo-programatico/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 20:24:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/az-203-conteudo-programatico/</guid>
      <description>Agenda do curso AZ-203.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Azure Function V3 com EntityFramework Core 3.1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/azure-function-v3-com-entityframework-core-3-1/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 16:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/azure-function-v3-com-entityframework-core-3-1/</guid>
      <description>Olá pessoal, neste artigo vamos ver como criar um Azure Function V3 no Visual Studio 2019 e utilizar o Entity Framework Core 3.1 para acesso a dados.
Ao final vamos ter a seguinte configuração:
Azure Function V3 Entity Framework Core Entidade Aluno Pré Requisitos
Visual Studio 2019 Azure Functions Core Tools V3 Conta Azure (opcional) para publicar Código fonte disponível no Github.
Criando novo projeto Primeiro crie um novo projeto a partir do template Azure Function.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Azure App Service e Cloudflare com SSL Full (strict)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/azure-app-service-e-cloudflare-com-ssl-full-strict/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 20:36:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/azure-app-service-e-cloudflare-com-ssl-full-strict/</guid>
      <description>[english version]
Vamos configurar o Cloudflare como proxy reverso e Azure Web Apps como serviço de web. Buscando a melhor configuração de segurança que o Cloudflare oferece na camada gratuíta e cadeado verde.
Ao final teremos a seguinte configuração:
CloudFlare como proxy reverso Azure Web App como serviço web SSL válido (cadeado verde) SSL full trust entre Cloudflare e Azure Web Apps (Cloudflare validando certificado do lado do servidor) Domínios para aplicação / (A Name) e https://www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SQL Injection na Prática - Executando o Ataque</title>
      <link>http://localhost:1313/post/sql-injection-na-pratica/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 01:58:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/sql-injection-na-pratica/</guid>
      <description>Primeiro, você sabe (ou lembra-se) o que é SQL Injection? (for english version)
Segundo OWASP.org (https://www.owasp.org/index.php/SQL_Injection).
A SQL injection attack consists of insertion or &amp;ldquo;injection&amp;rdquo; of a SQL query via the input data from the client to the application. A successful SQL injection exploit can read sensitive data from the database, modify database data.
Ou seja, é uma técnica de invasão de serviços web através de comandos SQL. Desde que o serviço web (website, webservice, REST API, etc) esteja sucetível ao ataque SQL Injection, você consegue executar comandos SQL não previstos no sistema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Começando com Machine Learning - Escrevendo um Perceptron</title>
      <link>http://localhost:1313/post/comecando-com-machine-learning-escrevendo-um-perceptron/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 03:04:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/comecando-com-machine-learning-escrevendo-um-perceptron/</guid>
      <description>Você sabe o que é um Perceptron?
Perceptron é um dos ==building blocks== (componentes) da rede neural feed foward. Uma rede neural é essencialmente baseada em N Perceptrons.
Segundo wikipedia:
In machine learning, the perceptron is an algorithm for supervised learning of binary classifiers. A binary classifier is a function which can decide whether or not an input, represented by a vector of numbers, belongs to some specific class.
Ou seja, é um programa que com base em entradas (números), capaz de classificá-los em classes (números).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asp.Net Core com MongoDb e Mongo Atlas - C#</title>
      <link>http://localhost:1313/post/aspnetcore-com-mongo-db-e-mongo-atlas/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 21:39:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/aspnetcore-com-mongo-db-e-mongo-atlas/</guid>
      <description>Este tutorial cria uma API Web que executa as operações CRUD (criar, ler, atualizar e excluir) em um banco de dados NoSQL do MongoDB.
Baseado no artigo Microsoft Docs, criado por Pratik Khandelwal e Scott Addie Modificado por Ricardo Mauro Tempo de leitura: 18 minutos
Neste tutorial, você aprenderá como:
Configurar o Mongo Atlas e MongoDb Definir usuário e senha de acesso no Mongo Atlas Executar operações CRUD do MongoDB a partir de uma API Web Asp.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
